有無巴絲傾下舞台劇?

我唔算多睇

而家期待年底葉德嫻套親親麗南

七月底睇如夢之夢，八個鐘分兩晚睇仲要西九

吳鎮宇王苑之袁富華套First Date諗緊睇唔睇

三月睇咗公路死亡事件，覺得麻麻地，比較鐘意莊小姐前作短暫的婚姻

脫皮爸爸

帝女花岩唔岩傾

公路死亡事件，悶、冇連貫

同埋結局扭橋好唔自然
不過瀑布嗰場視覺效果幾震撼

有無朋友仔傾下計

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

如夢之夢真係好癲

咁你有冇黃詠詩？

如夢之夢加場了，共25場，一場八個鐘，肯定做到班演員殘晒

真係好癲
不過一生人有機會做啲咁癲嘅戲，又幾正

我公司就係西九隔離
分兩晚放工之後就行去隔離睇
巴打絲打有冇買"但願人長久"?
有江美儀張可頤, 好期待

之前自己有計過, 平均每個月都會洗HKD2000 睇舞台劇,
真係痴左線

短暫的婚姻

如夢之夢黎緊都去黎
外國 lion king 果d 你岩唔岩

我有買但願人長久$280咋，因為怕個導演伏，但又想睇謝君豪

暫時未諗，要留錢睇12月親親麗南，希望早鳥買到前d嘅飛

但願人長久感覺有點伏⋯
同埋我有唔特別中意睇有電視明星做嘅舞台劇

一個月2000咁你都睇得幾多喎！
咁你近排仲睇咗咩？

今年1月有冇睇 "玻璃動物園"?
都係張之珏導演
現場睇惠英紅幾震撼

基本上套套都有睇,
除非真係就唔到時間
而家好怕明星化既舞台劇, 票價真係太貴
同埋明星化既舞台劇, 多數觀眾質素都會差好多

同意，之前短暫的婚姻，IG勁多明影現場劇情的相，連坐頭幾行的人都係咁影

咁你覺得ok嗎？有人就係話張導伏

睇左, 惠英紅個角色睇到我擰哂頭

我聽網上的人講話惠英紅成場劇鳩嗌，好煩喎

如夢之夢5號有AB cast，同十幾年前一樣，不過我買飛時忘記咗呢個問題，好驚我嗰場唔係潘燦良

柒咗 原來唔係AB cast，香港話劇團在fb澄清咗

巴打買左咩飛？

我買左$1050，不過諗諗下又好似應該買最貴會轉果個，$1050都會視線受阻

不過我窮又唔想買咁貴

希望到時問題唔大啦

我會坐蓮花池位
本身諗過買中價飛，但發覺其實同最貴飛唔係差太多價錢，所以都係買咗蓮花池位，始終可以睇得全面啲

其實佢哋講會轉的位好似只係office嗰種凳，我睇大陸版的相就係呢種座椅

要自己人手轉㗎？我以為係跟程式自動轉

$1050同$1450，貴成買舊，我俾兩個錢就貴八舊

另外巴打有無啲好劇介紹？

尤其香港，覺得香港同啲外國劇團差太遠。本身想支持下本土，但睇親都覺得中伏

自己轉㗎，自己想睇邊一邊的戲就轉張凳去嗰個方向，我睇大陸版的相左右兩邊牆都係舞台，類似搭咗兩層樓咁(1999我都唔知自己講緊乜 )，可能唔坐蓮花池的觀眾會好難睇到

我知你講咩，block晒視線果啲位要睇電視，其實我覺得最好係坐正中價飛又近台嘅正中間，咁就應該無問題，又唔使成場頭岳岳。

啲人話坐蓮花池最邊嘅話，咁啱演員喺你果邊做，係就係好近見到演員，不過就會好似入戲院睇戲坐頭排咁，會岳到條勁痛

我個位都幾邊，無法我開售第二日先買飛，仲買到蓮花池位算好彩

未去過西九真係唔知啲位點
利申：買咗$1050位

上次睇張之珏既小城風光悶到癲
所以玻璃動物園冇睇

新場，無人知座位係點
只知個場唔大

唔好睇張之珏啦
搵啲認真啲嘅製作支持下好過

親親麗南好似最貴票價六百幾

點算...二百幾蚊都係錢

小城風光係咪謝君豪ck e阿蘇嗰套？
淨係記得張海報P到有三個蠟像

想睇如夢之夢不過唔啱時間

嚟緊會睇First Date

係呀

咁咪當睇明星
張可頤+謝君豪

如夢之夢同親親麗南我都睇呀！
不過我係想睇阿蘇

我都有睇但坐到好遠
個劇本幾有趣，但太遠我睇唔清楚演員
我係俾紅姐同阿滕吸引去睇

原本無打算睇親親麗南，但一公佈有葉德嫻就

型佬豪
不過希望到時佢唔好用而家個7look去演劇

想睇謝君豪
但唔想睇張之珏

2013年的南海十三郎重演
有幾多巴絲有去睇？

first date見多數賣剩中價和貴價側邊位飛

今期JET月刊有舞台劇演員專題，應該係訪問阿蘇/阿燦/Ben哥/徐天佑四位演員

【專題：厲害了！舞台劇演員】

舞台劇是一種藝術，沒有一步登天。台上120分鐘，台下有時不止十年功。同一句對白，說完又說；同一個台位，走了又走；情緒高低起伏，晚晚重覆，但正正是這些訓練，令舞台劇演員身懷一種無可取代的專業。

從前，舞台劇演員晉身電影電視不難，但成功例子寥寥無幾，觀眾總覺得演員有朕舞台劇味，與電影電視格格不入，像蘇玉華早就入屋還當上美女廚神，深受觀眾愛戴的，萬中無一。今日，電影電視缺人，舞台劇演員的演技比從前收放自如，能在其他平台大放異彩。潘燦良在《綠豆》演趙子龍，比林保怡更耀眼；《逆流大叔》的黃淑儀，更提名最佳男配角，只輸給同樣來自舞台劇的袁富華。

舞台劇像少林寺，在遙遠的山頭日練夜練，甫落山，你便覺得，真的不得了。難怪另一邊廂，又有外人像徐天佑般排隊上山閉關。

----------------
《JET》網頁：

買咗加場 如夢之夢 蓮花池位一日過睇晒

剛剛今日睇完最好的時光

岩岩睇完Warhorse, 好鬼正！

過幾日會去親親麗南圍讀，有買圍讀飛嘅可以買超早鳥

嚟緊會睇The Great Tamar，如夢，尋常心，First Date，四川好人同大辭職日

見大家有講短暫的婚姻可以分享下自享下自己買飛嘅習慣，只要有唔係舞台劇出身嘅明星做就會平最平/尾二平飛。

大家係有伴去睇定單拖？

由於我唔係成日睇所以通常買貴少少飛，短暫的婚姻我買$780第十行單丁位，雖然側但都算睇得清楚

不過我對林狗其實0興趣，但套劇因為佢票價貴晒 我想講四個主角佢做得最屎(雖然唔算好差)，同潘燦良天台嗰場立見高下

我睇其他人都會買貴，係明星嘅中伏機會太大我寧願買平都唔益佢地。

林狗啲戲真係好屎。

潘啲戲真係正，上年親愛的胡雪巖，謊言都好得

期望如夢！

林狗以為鳩嗌同大動作就係演技

鍾意進念

早排睇咗藝君子套 夏娃
覺得好正

有無人有睇六四舞台5月35日？

我就係因為十三郎重演先開始留意舞台劇
謝君豪+蘇玉華+潘燦良鐵三角

胡雪巖同謊言都有睇
好正
有潘生啲戲都唔會差去邊

一向唔鍾意新光嗰場，人又多又嘈
坐最後咩都睇唔到

黃淑儀金像獎輸俾打鈴哥真係

我見係唔知幾步曲所以冇買

但黃呈欣正！

有留意，但冇買，巴打睇咗？

完全就係咁，浪費咗蝦頭同潘！

睇左，好野黎嘅。
編導演都有驚喜。

咁去買加場先！

莊梅岩

啱啱睇過得返輪椅位

八月有套叫尋常心，風車草又有黃秋生，估計係極催淚

莊梅岩有睇開
自己都幾鍾意
但今次5月35日自己覺得質素一般
可能始終得一個半小時

睇咗佢地覺醒首部曲《罪該萬死》，嗰套幾好睇

但《夏娃》就冇睇

睇咗，我覺得演爭少少
但莊梅岩劇本好，李鎮洲都導得好

今個劇季暫時買咗五月三十五日、如夢之夢、四川好人、first date同幾套中英

個導演係必伏嘅
瀨過嘢

必伏我覺得係林奕華

林奕華...
我學識修養太差
睇親都頂唔順

我覺得佢直頭係整色整水，故弄玄虛

佢話我哋質素低睇唔明咋嘛

咁咪國王的新衣囉

呢件衫係聰明人先睇到

唔關你學識事，唔駛自貶
係林生近年啲show真係唔得

我覺得聊齋幾好喎，台灣場同香港場都有睇過。

卡士我鐘意嘅，但我對同性戀題材無興趣，所以無買飛

親親麗南圍讀係咪今明兩晚?
去完返嚟的巴絲記得分享下個劇本o唔ok

我係5號場，張入場卡都幾靚

畫咗葉德嫻落去

聊齋我已經冇睇lu
以前失望得太多
我好怕佢嘅「文青風」同成日都好類似嘅場面
以及矯情的對白

轉facebook，開咁少場，個場又細，分分鐘仲難搶過如夢之夢 10/6 early bird

PROJECT ROUNDABOUT現特獨家安排十二月正式公演的「超級早鳥優惠」給所有《親親麗南》的公開圍讀活動訂戶，於6月6 – 7日限時熱售兩天；將於6月5日電郵上「訂票連結和密碼」。

PROJECT ROUNDABOUT第三個年度演出

電影《廣告牌殺⼈事件》編導 ⾺⽥麥當奴 成名作

《親親麗南》The Beauty Queen of Leenane

葉德嫻．蘇⽟華．潘燦良．凌文龍

演出日期：2019年 12月20日 – 2020年1月1日 (逢星期一休演)

時間：晚上八時正(夜場)．星期日只設下午三時(日場)

地點：香港藝術中心 壽臣劇院 (堂座座位：260位)

堂座優惠票價： HK$630 (星期五 – 日) / $580 (星期二 – 四)

「早鳥預訂」亦將接踵而來

6月10日起．群情親親 網站

PROJECT ROUNDABOUT 及香港藝術中⼼ 製作

劇作：⾺⽥麥當奴 翻譯：郭永康

導演：⽅俊杰

佈景設計：邵偉敏

服裝設計：孔德瑄

燈光設計：楊子欣

音響設計：馮景康

製作經理：陳寶愉

監製：張志偉 張珮華

又要搶

問題係葉德嫻未必肯做咁多場，相信就算加場都加唔多，始終佢都一把年紀

有無巴絲會參演？聽講有啲團體會招募義演。其實有啲興趣試吓

今晚睇咗親親麗南圍讀
4位演員都好正
好期待12月正式演出
同埋睇圍讀有超級早鳥優惠買飛

10/6早鳥
堂座$650（五至日）/$600（二至四）
希望買到飛，四個演員都咁正

好期待

岩岩完圍讀，4個都正，值得買飛！

必買（買到嘅話）

但都真係幾貴下，可能Deanie姐真係貴

始終威尼斯影后，預咗睇佢會貴
潘氏兩公婆又咁犀利俾佢哋爭到聖誕檔期，不過宣傳話係劇團收檔之作（只搞三年）

一開始都已經講明只搞三年，由謊言到呢套，時間都幾快。

三次都係art center搞，art center又自主性大啲，比個靚期佢都好正常，但呢啲期會令有啲會去旅行嘅人冇得睇

只搞三年都啱，睇下秋生劇團蝕入肉，就知在香港搞話劇無乜肉食

巴打買咗超早鳥未?我星期一先買早鳥，希望買到星期六日飛

絲，買咗啦，都幾易買，其實唔怕冇飛，因為圍讀得兩場但佢開多好多場，最多只係啲位冇咁靚。

同埋唔洗特别買星期六日啦，演出期差不多全部係公眾假期，邊日都冇咩分別

我以為有得賺

咁香港話劇靠乜搵食？

風車草嗰啲都蝕？

又係喎

風車草應該唔駛蝕掛

有冇人睇咗大狀王？

風車草 算唔算係話劇演員搞的最成功劇團?

因為食得中題材？
講愛情易入口
似melodrama但又會有啲message

好似每一次都係平手左右
唔會特別有得賺
小人國應該算係最賺果個劇本
其他如果冷門啲真係分分鐘蝕

悶悶地貼下相
4/6圍讀照，四位演員全黑衣上陣

個劇本好唔好睇？有啲興趣

我無去圍讀，你要問返去咗的巴絲

你唔講我都無留意添
買飛嗰陣仲要無留意係64

葉德嫻係支持佔中的，潘生訪問講過平時同蘇小姐會討論社會問題(包括條7婆)，相信佢哋三個都係黃，龍dd就不詳了

又貼下相，唔知有無巴絲睇過阿姐版本如夢之夢，2002年，香港文化中心

睇過暗戀桃花源

2007年有個香港版

咁多個劇團最鐘意係糊塗劇團

係佢地令我鐘意睇舞台劇

魏綺珊。陳文剛。

仲有魯文傑同有耳非文

我都係淨係睇過暗戀桃花源
當年覺得好好睇
諗返都真係好耐以前
嗰陣好細個，啱啱開始睇劇

好奇問下
大家會透過咩途徑攞舞台劇嘅相關資訊？

timable 同 有時間就會去大會堂到睇

無緣欣賞過，故仔似幾得意
大陸版就長做長有

我肯定睇過
不過完全唔記得晒

有冇睇Facebook 嘅劇場搭爹區 Group 同 劇場割凳中伏實錄？

後者入過去，我覺得似行內人發洩區多啲

買咗親親麗南，只買到平安夜連位，好難買

睇過一次 一夫一妻 我覺得都幾伏下
仲要演後座談有觀眾challenge佢地啲情景不合時宜嗰陣，陳文剛起哂槓咁反駁

但我欣賞佢地搞無障礙劇團嘅

前者好似promotion platform咁
後者人好似太少，有啲圍威喂咁

【JET Feature】袁富華 遊走電影與舞台之間

憑《翠絲》奪得今屆金像獎最佳男主角的袁富華，擁有多年舞台劇經驗，來回舞台與電影之間，他跟我們談談兩者之間的異與同。

【JET Feature】徐天佑 演舞台劇是一種投資

天佑．香港。

徐天佑入行接近20年，拍過好多電影，直至3年前拍舞台劇後，就愛上咗舞台劇，研究演技，年初拍《武藏全傳決戰巖流島》，推JOB排練足足3個月；8月又會同梁祖堯、黃秋生等戲劇高手演出《尋常心》。

佢話，演舞台劇係投資，可以鍛鍊演技同引發新想法，之後再拍電影，就有另一番體會，絕對係關佢演技事！

【JET Feature】演員無分電視電影 蘇玉華

當了28年全職演員的SO Yuk-wa, Louisa 蘇玉華是九十年代從劇場跳至電影、電視的代表人物，她的出現讓出身舞台劇的演員鍍上光環，但Louisa說：「演員就是演員，無分電視、電影還是舞台，只要受過正統訓練，都能駕馭不同的表演技巧。」

回絲打: 我都係7月尾睇如夢之夢

剛在港話fb發現，希望對會睇如夢之夢的巴絲有幫助，如果九龍站行過去會行到仆街 利申有親戚在西九文化區返工

最期待達哥個套

之前5月35好睇

莊梅岩又大肚，可能會有一段時間無佢新作品

達狗

九龍站街過去好遠㗎？
見Google Map寫十分鐘行到嘅
嚟緊星期日睇

聽人講要行半個鐘

我勁黑仔，睇30-31/7嗰場，琴日八號風球睇唔到part2，而家仲未通知我哋幾時補場，我想睇埋part2㗎

咁慘睇到一半到喉唔到肺
好似點搭車都好唔方便咁

所以我都冇乜心機傾劇
本來諗住睇完，上來同大家傾下好唔好睇演員做成點

我都係
我8月仲要離開香港好驚睇唔到

行~15分鐘

咁都好啲
上下半場中間有兩個鐘食飯時間
要行返出去搵嘢食

好不安

希望你哋快啲安排到補返
有無打過電話去問

港話只叫我哋電郵我哋名和電話俾佢哋，稍後聯絡通知

絲打，10/9補場(part2)呀，不過好煩呀補場觀眾要入資料又要upload張飛，搞咁多做乜鳩

睇咩都好
最緊要唔好睇春天

分分鐘唔記得咗part 1啲劇情

第一part最記得咪黃呈欣喪咀潘燦良囉
我坐蓮花池第一行，太近演員，潘燦良講地雷嗰場嚇到我彈起

我坐蓮花池中央走道嗰邊第二排EB9 10
屌 去到現場見到9同10中間隔開咗條走廊仔
我同男朋友打咗個突
好彩EC9嗰個女士好好心肯調去EB10
個人覺得part 2好睇啲

聽人講都係part2比較好睇，我要等到九月先睇到
走廊仔係咪演員會行條紅地毯路？我見個師奶放袋上去，又唔知點解職員無話佢
我覺得坐得太近唔係好事，除咗俾潘生嚇到彈起外，睇演員做戲條頸岳到好攰 雖然蘇玉華開場時企正我前面，佢又真係幾正嘅

中央走道(紅地毯)係會有演員行
但我同男朋友個EB9 10係畀佢夾硬閘開咗(粉紅畫筆)
同原本上網睇到嘅座位圖唔一樣
嗰時蓮花池係分東西兩邊，但啲位一排過㗎
Btw 即係巴打都係坐東邊？
東邊幾好呀
我覺得好多幕都喺晒東邊
蘇玉華好有氣質

係呀，我係坐東邊，所以好多機會勁近距離望到d演員，蘇玉華皮膚真係好正
btw我係絲打

收到通知啦我要退票
所以我買咗另一場再睇
我要睇阿蘇

隔到9月先補真係好耐
我坐蓮花池第二行
五號係病床坐起身嗰下我都嚇到彈起

我選擇睇補場，有排等
但會唔會個個都退票買過其他場睇㗎

無計，9月我已經唔係香港
好彩我仲係學生，18號仲買到學生飛
重新睇一次，唔係真係唔記得之前講乜

有無巴絲睇過家庭作孽？黃秋生主演。我琴晚搵資料見到潘燦良2015年有線的訪問，影咗少少片段，潘生好似演得好搞笑，唔知有無影碟可以買番？

我都驚到九月唔記得劇情，其實而家已經唔記得細節嘢

好慘
又要睇多次part 1
我覺得去酒店嗰part有啲悶

我要睇阿蘇
為咗下半場夢無計啦

有粉絲等演員出來影相，除咗佢兩個見有人搵伯爵影相

葡萄
我都想等但得我自己一個

你撩下其他粉絲囉，我諗d演員都好樂意同粉絲影相傾幾句嘅

我睇上半場又覺得ok，冇悶場，節奏幾好
btw我有張25/8但願人長久飛，而家北角搞成咁，我唔知睇唔睇好😩

照去囉 無嘢嘅

北角應該無事既
但真係唔好著黑色衫去
如果唔係夜晚散場會有d危險

一係有無巴絲想睇，我免費寄張飛俾接收人，25/8，新光戲院，$280飛

一係我博佢取消退款。我淆底，唔敢去

其實1/9仲會睇First Date，都驚緊唔知去唔去，仲要$580飛

想睇而又無飛的巴絲請把握最後機會

【《如夢之夢》口碑載道 將於9月11 -12日加開最後一場】

門票將於8月23日在城市售票網和於8月26日在西九文化區公開發售

請各位劇迷把握最後機會，一起踏上瑰麗旅程，在疑幻似真的時空中尋找生命之源。

9月11-12日場次將安排現場攝錄，座位或會部分視線受攝錄機阻擋。

---------------------------------
《如夢之夢》A Dream Like a Dream
27.7 - 12.9.2019
西九文化區藝術公園
自由空間 — 大盒

$1,450 / $1,050 / $750 ($1,280 / $950 / $680)

西九文化區 - 2200 0022 /
城市售票網 - 2111 5999 /

詳情：

今晚睇咗但願人長久
張之珏果然係大伏嚟

補返場未

如夢？10/9呀

親親麗南今日公售，加咗場

重記唔記得如夢之夢啲劇情

剩係記得嚇死我爆炸嗰句

好慘

聽晚睇補場
悶悶地又貼下相，各位認得佢哋嗎？

潘燦良、辛偉強、謝君豪

勁
坦白講我只認得謝君豪

終於睇完如夢之夢
其實伯爵係咪五號前世?

唔...係有少少過譽嘅

我睇完都唔識欣賞 不過個舞台設計唔錯

我理解就唔覺得係有前世後世嘅關係
只係一個故事中嘅故事

係特別在舞台設計同埋長度
不過對演員嚟講都係一種演技嘅考驗

阿蘇做得最好，其次黃呈欣
d配角們都幾出色
潘燦良表現只能夠講安守本份，唔突出

因為劇情講望住個湖就見到自己，五號係見到伯爵，而最後老年顧香蘭又叫五號做享利（伯爵），所以我有呢個疑惑

香港商報訪問咗編劇賴聲川老師同埋聯合導演馮蔚衡
長度大概10分鐘
你可以去FB睇下佢哋嘅講解

謝謝您，一陣睇

其實我覺得年老嘅顧香蘭叫五號做亨利
應該係因為顧香蘭陷入咗自己嘅回憶裏面
同埋彌留之際有句埋藏喺心裏面嘅說話好想講
所以就直接將五號當成亨利
將自己嘅心底話講出嚟

未睇過舞台劇，如果自己一條友去睇會唔會好奇怪

絕對唔會
一向單拖睇
有frd子只係中場/完場 可以討論下

入黎正想講《如夢之夢》
睇完好撚震撼
我反而覺得個劇本只係劇場嘅一部份，評價一齣戲唔可以抽空只講劇情
/
我會諗一個解讀方向係，其實敍事者可以係「講大話」，講佢地嘅「夢境」，並唔一定真實發生過
其實可以所有野只係醫生嘅夢、可以所有野只係五號嘅夢
五號講嘅野，可以都係「真」同「夢」夾雜，到佢自己都搞唔清嘅地步，先會咁相似、咁有宿命嘅感覺
我地觀眾，先係「真實」，戲劇本身就係一場夢，一場如夢之夢

梗係唔會啦，入到場邊個理你一個人定兩個人睇

各位中秋節快樂

最近有無推介

風車草新劇唔知好唔好，似係喜劇

想問下大家會唔會揀劇團嚟睇㗎？

我唔會，有興趣就睇

不過張之珏我就無下次了

佢衰乜嘢

早排睇佢導演套但願人長久悶到嘔
故仔本身有意思，但佢處理到好悶
班演員幾落力演都救唔到

佢年頭套玻璃動物園都好多人屌

雖然演員睇落好正
但就咁睇poster覺得唔太得
好傳統好悶咁
等我mark起唔好中伏先

個人覺得張可頤一講得快就咬字不清，李蕙敏講嘢又太細聲，江美儀表現就係幾位明星中最好，同班話劇演員一齊演唔會被比下去

江美儀之前演過好幾次舞台劇，有啲經驗
好老實講，就算係電視做得幾出色，但舞台就係另一個世界

小城風光中過伏之後都已經冇睇
雖然啲cast好吸引

剩係記得小城風光張海報世界級
P圖完美示範之作

係呀
講番如夢之夢先，其實如果係有字幕嗰邊既中間位睇，唔差得過蓮花池，仲有種上帝視覺feel，更全面睇佈景設計（其實蓮花池最外圍嗰啲都有盲點）

我冇睇過阿姐版如夢，單以今次嗰版本我覺得好高水準，起碼八個鐘頭都冇覺得悶或者想訓
P.S.希望有機會再重演賴聲川既《暗戀桃花源》

我覺得除咗王德寶三探青樓搵顧香蘭呢part比較悶之外，其他情節都唔悶。其實上半場可以好悶，但幸好潘燦良演出好有生氣，加上黃呈欣都高水準，所以帶動到個節奏

我坐蓮花池最近主舞台的第一行，講真好多戲份都在呢邊台演，我岳頭都岳得幾辛苦㗎同埋二樓青樓戲成日見住演員個背脊

我見蓮花池位啲觀眾轉足八粒鐘

又唔係話好辛苦嘅
張櫈都幾舒服
同埋每次轉嘅幅度其實唔多

咁又慘啲
我都覺得第一排睇二樓應該好辛苦

但成日同附近觀眾撞菠蘿蓋

有冇人會睇 i sick leave tomorrow

可以睇下呢個group
一齊睇劇

Check out 香港睇劇團 Let's go to the theatre! on Meetup

會睇
睇頭場

親親麗南故事內容（嚴重劇透）
相信好多劇迷都會睇呢套

睇fb有人講南海十三郎出年四月香港重演，各位會睇嗎？

新手一問，想問下香港有邊啲主要嘅劇團?

同埋點樣可以搵返以前嘅劇嚟睇，網上有冇?

香港比較大應該係港話和中英吧，風車草都出名(知少少扮代表，我劇齡都好短)

我見billbill app有d港話舊劇，好似梨花夢(有謝君豪潘燦良，睇咗少少冇睇落去)、酸酸甜甜香港地(同香港中樂團、顧家輝+黃霑合作)，近年嘅有頂頭鎚。咁當然都有D大陸嘅話劇睇下，但唔知有無字幕

最近opensky app有生抽王套夕陽戰士，不過要收費

wow……莊梅岩又嚟喇

有無巴絲睇粵劇

已經有得訂飛，係咪莊梅岩第一次寫同志題材？網頁寫明18歲以上人仕入場，有性愛場面

我個人無乜興趣，覺得粵曲好嘈，sorry

七年前開始經常睇, 每次睇完仲會寫觀後感落blog, 自從三年前屋企發生大變, 搞到我冇時間兼冇靈感, 17年8月開始暫停睇劇直至另行通告......

依家先見到呢個post!!
依家等 親親麗南
我之前有去圍讀
萬分期待

分享埋我個不專業觀後感blog...

我都買咗飛，好期待Deanie姐同阿蘇鬥戲

師兄有心人

可惜無以為繼...

睇多d 小劇團作品, 唔出名嘅演員, 會有驚喜

有時唔鍾意睇大劇團大作, 見到粒粒巨星專業演員, 覺得商業感太重, 反而睇下小劇團作品, 唔出名嘅演員, 會有新鮮感同驚喜

有無人買咗我們最快樂飛？

風車草推出新聞小花的告白2，明年三月公演

必睇

有冇人睇寶塚

上年親愛的 好好睇 想睇多次

2020有無咩劇推介？

唔講2020，風車草宜家做緊嘅米線女戰士掂，琴日睇左頭場。成個劇同個名冇關，應該係成個劇本改哂，宜家出街呢個值得一睇！

呢排都冇咩mood睇有咩新嘢，宜家有嘅就親親麗南，四川好人，Art Fest 我們最快樂，琴日開始預購嘅新聞小花的告白2。

我都係等睇親親麗南，上星期先收到飛個位都幾靚，我們最快樂未決定睇唔睇，鐘意莊梅岩但唔鐘意睇同性戀題材

親親麗南我B行，又要頭岳岳。
點解唔鐘意同性戀題材？之前睇過心靈客棧嘅借種消愁，我覺得好睇。
風車草嘅尋常心都睇到我極心痛

師兄係咪買早鳥？我第六行中右側，幾滿意
唔鐘意同性戀題材都係口味問題，無論話劇定電影都絕少接觸，等於我唔睇科幻片一樣

係呀，仲要係圍讀早鳥。

不過冇睇開就唔好勉強，講得18歲以上，應該有啲親密情節。

謙謙除衫

唔一定除衫嘅

我明 都好耐無睇新野
今日去睇米線 好期待
應該會買我們最快樂/新聞小花2

我都會睇新聞小花2，等公售

大家呢幾日可以去睇劇場空間嘅坂本龍馬之背叛
呢個演出因為被政治審查所以畀政府抽起咗啲廣告

講返個劇本啦
講故事嘅方法好有趣，因為日本人寫嘅
同埋佢寫咗一個真實存在過一個歷史人物

莊梅岩《我們最快樂》星期三10：00公售，有興趣嘅巴絲可以留意

我們最快樂公售無得揀位
d位仲要勁閪，點買得落

各位傾下親親麗南，劇透記得用深藍色字

唉我以為出去售票處買可以揀，專登搭車去買，點知又係冇不過個職員好好肯同我chok多幾次，chok咗個冇咁西嘅位

我買中價飛，第四行但最右嘅位，應該睇背脊多過睇正面，是旦啦唉

另外有關親親麗南劇情，想問其實女兒最後是咪殺了阿媽？但點解有人話結局羅生門嘅？

後你兩行，但係出過你少少，都係入㗎喇
不過我記得我睇九江，好似都係大會堂劇院，坐1號位我覺得可以接受，都睇到喎
我今晚睇咗親親麗南
Maureen潑阿媽油，出咗去追Pato，之後下一幕阿媽已經死咗。可能係阿媽跌倒失救，可能係Maureen追唔到Pato殺咗阿媽，又或者係阿媽自然死，套劇似乎冇交代到。我偏向覺得係潑油之後阿媽撻落地失救，不過重點應該係個老母死咗，而唔係點死。阿媽死咗冇人阻到Maureen搵返自己生活，而佢亦都可以大條道理離開麗南，但係悲嘅係佢不知不覺間成為咗另一個老母，離開唔到麗南

Project Roundabout三套最鍾意謊言，2019最鍾意就係尋常心

其實我自己覺得係個女殺咗阿媽，見阿女攞住枝鐵fing fing下，我覺得係暗示佢扑死老母，襯佢病攞佢命，加上故事前面鋪排有晒理由令佢咁做。最後阿女坐在搖搖椅上，都比我覺得佢係癲咗，變成另一個Mag

今年我睇過嘅劇最鐘意短暫的婚姻

我冇睇短暫的婚姻，畀林狗嚇走咗
你鍾意莊梅岩，有冇諗住睇留守太平間

林狗簡直係套劇的污點，但又因為佢賣貴晒d飛

留守太平間讀劇咋喎，唔會睇了
話說買咗莊梅岩劇本集都未開始睇

劇讀係風車草
但係好似真係有新劇團做喎

係喎，謝謝，諗諗佢

另外覺得部份觀眾好冇品，入到場係咁影個台，要職員叫唔好影相，又唔熄電話，試過演緊戲有訊息聲，可能親親麗南始終有大明星演吸到生客，但佢哋又唔理解下劇場禮儀先入場

其實art fest仲有公售位算係咁

其實呢個班底⋯⋯憑咩

吓
我覺得幾吸引喎

睇左讀加正劇，之前一路都諗唔明。
去到劇尾突然諗通，我覺得係以下咁

女本身係真係有少少精神病，喺倒油之後追出去但都見唔到parto，就ff自己見到，返到去見老母死左都照對住佢吹牛（好似以前對老母咁）話會同parto一齊離開。當然最後就比細佬篤穿左，佢就發現自己係ff。

但其實女係好愛老母，最後電台嘅廣播話係慶祝老母71歲，可能根本一直點唱嘅都係阿女，因為老母好鐘意而不斷咁做，而唔係嗰兩個家姐。

莊梅岩本身有fans
再加埋講homosexual嘅劇本身就會有member去睇

我啲gay friend仲早過我知有呢套嘢

岩岩睇完四川好人，我個人認為都幾值得睇

可能睇風車草睇太多，四川好人嘅邵美君真係令我眼前一亮，估佢咁到咁有power！

個人覺得平平地都可以買飛去睇！

你呢個講法我都有見人講，今日我再諗通少少劇情，sorry for 1999。
阿女=愛爾蘭人=香港人，內憂外患（阿女自身性慾無法宣泄/面對專橫老母+困在一個冇發展的地方咁就一世）比喻愛爾蘭人絕望、無去路、谷到爆，到最後走上以性命相博的絕路

阿媽=英國=中國，專橫極權，但愛爾蘭人想擺脫但某程度上又要倚賴英國，例如語言，明知自身文化被消滅但又不得不學習英國文化以求存活下去

Pato=轉機，但不知是好是壞，以男主變幻莫測的性格去側寫愛爾蘭人的徬徨和不安全感。代入香港，例子就如反逃犯條例，香港人以此求出路但如履薄冰

呢個都係一個幾好嘅見解，尤其劇中咁多講到國家，都唔係冇可能係咁。

至於阿Ray變相就係大配角，只係出嚟負責搞笑

都未必係嘅，可能佢都代表咗一部份嘅愛爾蘭人呢，總有天真無邪嘅一批港豬嘅

可能都係喎，阿媽對住Ray小朋友可以乜都講好fd(雜種一出我笑到拍手掌)，任何極權政權之下只要有班不理世事的人，佢哋可以隻眼開隻眼閉

今年真係算睇左好多舞台表演
以下係覺得正嘅

1. 2019 Art Fest - Hamnet
2. 2019 Art Fest - Home
3. War Horse
4. The Great Tamer
5. 短暫啲婚姻
6. 如夢之夢
7. 尋常心
8. 米線女戰士
9. 親親麗南
10. 四川好人

最後悔入場係 First Date
搵個唔識唱歌嘅做男主角我真係唔知想點，成件事錯哂。

打警察打到佢地爆頭嗰下全場歡呼

我嗰場都係，而且普遍觀眾笑點低，搞到我都睇得好歡樂凌文龍對住葉德嫻講我同妳個女講dllm全場爆笑，仲有手指餅

我睇過的覺得但願人長久最差，公路死亡事件都幾失望

短暫的婚姻和親親麗南兩套都好出色，好難揀邊套好啲

但願人長久見到係一大堆明星做就一啲興趣都冇，呢啲大堆頭次次都伏嘅！

公路我又覺得都ok，唔算最好，但都睇得下。

短暫有林狗已經衰左，雖然蝦頭好正，但一個人正唔夠。反而親親麗南每個人都做得好，我覺得呢兩套比親親麗南一定好啲。

我鐘意短暫的婚姻寫人性去得好盡，四個主角無個好人，親親麗南寫嘅人物性格就更立體，有好和壞的兩方面。同意親親四個都做得好，但潘燦良今次做得比較收，明顯佢個演繹和作用係用來襯托蘇玉華

我發覺自己幾鐘意呢類暗黑風格的作品，變態

邵美君演得好
但唱就....
搞到我投入唔到

今年最後悔無睇5月35日和色相

5月35日麻麻啫

但都想睇，其實兩套故事都吸引到我，但唔記得點解冇睇

可能我坐第二行，啲表情睇得好清楚，所以我好投入。

邵美君其實算唱得好好，仲要全場都冇點走音，做左幾日都仲咁好氣，超哂額。雖然係有少少娘娘地

色相都算幾好睇，成套嘢張力好夠！

但聽講劇協嘅劇好少重演
知道色相個原著N年前蘇玉華演過，當然劇名唔同

可能我睇首場多甩轆啦
又可能我用平時演戲家族standard去judge佢
如果唱好啲我應該會感動好多

短暫嘅劇本真係幾好，但我都幾記得我睇完出嚟嗰下都幾失望，因為林狗嘅戲真係太屎係宜家諗返先覺得幾好！

最記得林狗掟櫈嗰幕，浮誇到笑撚咗

我都冇為意係劇協嘅戲添
當初係衝住Rosa去睇嘅

演戲家族我都幾少睇，係咪好掂？
係嘅就留意下佢地先！

上兩套我都中意
但下年一水南天好似有啲老套
不過我都買咗早鳥

我記得我已經坐得好後，但都覺得林狗全場都好似keep住嗰個tone

買咗聽日四川好人
俾多次機會自己
希望會改觀

睇下有冇其他先，一水南天我麻麻

好奇有無人會睇

咁嘅陣容真係死硬

其實仲有袁富華

你要咁講嘅話其實呢套仲有羅冠蘭
但係電視劇陣容收980
我真係冇興趣

問題係套劇本身已經勁垃圾

Exact7ly
我做過有關台嘅工作，好多觀眾係當入戲院睇戲咁
唔會去諗劇場成個表演方式同結構係完全唔同

柏林的金魚

不過今次算好，起碼唔見有人表演中途影相，年頭林狗嗰次

竟然有套咁嘅嘢

出年有咩舞台劇好睇

我們最快樂
新聞小花的告白2
大狀王

呢幾部比較多人留意

有無人睇過大狀王預演？
見早鳥賣緊飛，但反應唔算熱烈

見人review好似麻麻
但劉守正+鄭君熾必睇

咁就唔睇了，不過睇座位表，戲曲中心個場好似幾大

順風送水係黑盒上完宜家做主劇目，唔知好唔好睇

尋日睇左四川好人，有d老土，不過整體上唔錯啦

始終成80年前劇目

我當年睇黑盒覺得麻麻

今日開呢本睇

點解演戲家族咁鍾意翻炒舊劇目

睇完聖荷西謀殺案劇本，我想問最後係咪sammy被殺死？定係sammy已經代替玲嘅身份？

講緊舞台劇，最後一場係點表達？

黎緊見有幾套舞台劇好似都幾好睇咁, 大家有冇咩意見?
劇道場：舞台劇 - 香港老馬利
HKAF - 《我們最快樂》
HKAF - 奧德翁歐洲劇院《太太學堂》
HKRep: 《順風．送水》

會睇我們最快樂

好悶，有冇巴絲傾下計

風車草劇團 《新聞小花的告白2》
第二集 全新故事 No News Is True News 2
.
門票在1月10日上午10時於城市售票網公開發售
.
粵語演出，附中英文字幕 [In Cantonese with Chinese and English surtitles]
.
梁祖堯X湯駿業X邵美君X卓韻芝X陳曙曦*
.
「我相信的不是你所說的」
當社會動蕩﹐假新聞橫行﹐新聞工作者為揭露真相﹐可以去到幾盡﹖「唯真為善」這個崇高的信念遇上考驗，究竟應該如何決擇 。誰是誰非﹖真假如何判斷﹖
.
20-22, 27-29.3.2020 (8pm)
21-22, 28-29.3.2020 (3pm)
葵青劇院演藝廳
$420, $340, $260
*22及29.3 (8pm) 星期日票價為$400, $320, $240
.
編劇：黃國鉅
導演：陳曙曦@天邊外劇場
.
*陳曙曦承蒙天邊外劇場允准參與製作
.
海報髮型：Jo Lam & Jaden R @ Salon Trinity
海報化妝：Vinci Tsang & Lauren Lee
海報造型設計：Alan Ng
海報攝影：Simon C
海報設計：KentFok_tnPEACOCK
宣傳錄像：Lulu Fong@3jbk & Hangi Lau
.
票務查詢：3761 6661
信用卡電話購票：2111 5999
節目查詢：2389 9220 (風車草劇團)
網上購票：
流動購票應用程式：My URBTIX (Android及iPhone版)
.
-本節目含不雅用語。
-全日制學生、60歲或以上高齡人士、殘疾人士及看護人及綜合社會保障援助受惠人士獲半價優惠。優惠門票數量有限，先到先得。
.
#風車草 #風車草劇團 #windmillgrass #windmillgrasstheatre #新聞小花的告白2 #nonewsistruenew2 #梁祖堯 #湯駿業 #邵美君 #卓韻芝 #陳曙曦

有冇人有睇中英劇團套初見12號會去睇

9號

想知個劇團出唔出名

香港兩大劇團之一
雖然近年差曬

新聞講套今晚打老虎原本做十場，而家cut淨六場，大台味太濃，梗係唔掂啦

本身個名都改得鳩

仲有六場

六場應該都冇乜人睇，同期幾套都好過佢啦吓嘩

11號

下？我覺得完全變態同羅生門都好睇喎

第一次自費去睇舞台劇

德哥 啫係個導演 要圓夢嘛
依個時勢+大台真係難搞咗啲
十場apa太大想頭喇
冇記錯風車草套新聞小花2預購已經爆咗
依套又cut場仲要派飛
係戥班演員同隊crew慘啫為咗成全一個人

有無人睇左叛侶？有D興趣

啱啱買咗新聞小花2，買嗰日最平飛差唔多賣晒

唔怪得舊年call晒王老虎搶親班演員聚舊
仲記得蘇玉華帶埋燦叔去，九唔搭八，德哥唔係大想請佢演套話劇啩

*大想頭到請

係都唔出奇
不過今次都唔齊腳

人哋睬你有味
電視劇好似有陳健鋒，但今次冇做話劇版

仲有胡定欣又係冇影

藍c就咪睇親親麗南
睇完又話粗口橫飛，又話唱衰警察
又話1唔知故事講乜，條冇腦港女仲要公開在fb大講特講，俾人知佢連思考能力都無

見到有葉德嫻都知佢咩立場啦
仲入場
藍絲真冇腦

見條女啱啱俾fd寸話早知介紹佢睇利瑪竇

老實講
有邊個劇團係藍吖
不如咪睇吖

低智森嗰個咪藍囉
條女唔lock fb係咁講盞俾人食花生

利瑪竇我都諗過睇，見有kit chan，但又唔鐘意太過宗教化的題材

利瑪竇係咪劉松仁嗰套

係呀，音樂劇，仲記得N年前睇學友套雪狼湖，陳潔儀唱歌真係似唱opera，好正，所以當時利瑪竇一出，都有過一刻衝動想睇

有無人睇過囍雙飛？原來四月會重演

早鳥優惠 好似兩定三日就賣晒
加下好似話加多兩場

自己就買左 睇班人腳 唔會差得去邊掛
又話拎獎

白只 韋羅莎 朱栢康
其實都幾吸引，但唔係太清楚故事內容

仲諗住入黎講NT Live

好彩你地講下，今日加位預售成功買到

其實真心想知惠英紅有冇機會攞今年劇后，有冇人有睇玻璃動物園

政府表演場地全部關閉，我買了我們最快樂和新聞小花2嘅飛，而家等退錢
大家都要保重身體，做好防疫措施

係喎

我都買咗我們最快樂，但係2月尾場，唔知會唔會封咁耐

我22/2，我諗冇咁快解封
之前咪有醫生話5月後疫情先會回落

康文署宣布以下文康設施將繼續暫停開放至二月十七日（星期一），同時取消期間在有關場地舉行的康樂、體育及文化活動。

暫停開放的陸上和水上運動設施包括：所有體育館、運動場、草地球場、人造草地足球場、網球場、壁球場、草地滾球場、高爾夫球設施、公眾游泳池、泳灘、屯門康樂體育中心、水上活動中心和度假營。文化設施則包括所有博物館、表演場地、公共圖書館及附設之自修室、流動圖書館，以及音樂事務處的音樂中心。

買咗飛呢段時間睇話劇的朋友要注意

香港藝術節全部演出取消（from 香港藝術節fb），包括我們最快樂

新聞小花2延期
大家會退票定換飛？我會換飛

換飛 總好過直接取消嘅

係，我們最快樂就係唔知點，應該未搞掂場地問題

幾時先會有翻劇睇

港話四月照賣新劇季飛喎，但未出劇目

第二十九屆香港舞台劇獎 提名名單

1-最佳製作
《5月35日》 六四舞台 監製：列明慧、張家弘、黃懿雯
《如夢之夢》 香港話劇團 監製：黎栩昕
《假鳳虛鸞》 香港話劇團 監製：梁子麒、彭婉怡

2.最佳導演 (悲劇 / 正劇)
Alex Taylor 《尋常心》 風車草劇團
李鎮洲 《5月35日》 六四舞台
馮蔚衡* 《如夢之夢》 香港話劇團

3. 最佳導演 (喜劇 / 鬧劇)
黃龍斌 《我自在江湖》 香港演藝學院戲劇學院
鄧偉傑 《陪著你走》 香港藝術節
鄧樹榮 《死人的手機》 鄧樹榮戲劇工作室

4. 最佳劇本
梁祖堯、阮韻珊 《米線女戰士》 風車草劇團
莊梅岩 《5月35日》 六四舞台
莊梅岩 《短暫的婚姻》 Dharma Workshop Limited

5. 最佳男主角 (悲劇 / 正劇)
王維 《驕傲》 香港話劇團
邱頌偉 《5月35日》 六四舞台
梁祖堯 《尋常心》 風車草劇團

6. 最佳男主角 (喜劇 / 鬧劇)
王耀祖 《会社人間》 香港音樂劇藝術學院
林澤群 《假鳳虛鸞》 香港話劇團
高翰文 《假鳳虛鸞》 香港話劇團
游學修 《陪著你走》 香港藝術節

7. 最佳女主角 (悲劇 / 正劇)
邵美君 《四川好人》 香港話劇團、演戲家族
郭翠怡 《5月35日》 六四舞台
禤思敏 《短暫的婚姻》 Dharma Workshop Limited

8. 最佳女主角 (喜劇 / 鬧劇)
王菀之 《First Date》 Ivana Music Limited
胡麗英 《米線女戰士》 風車草劇團
溫卓妍 《夜鶯》 唯獨舞台

9. 最佳男配角 (悲劇 / 正劇)
凌文龍 《親親麗南》 PROJECT ROUNDABOUT
黃清俊 《尋常心》 風車草劇團
湯駿業 《尋常心》 風車草劇團

10. 最佳男配角 (喜劇 / 鬧劇)
劉守正 《假鳳虛鸞》 香港話劇團
鄭君熾 《假鳳虛鸞》 香港話劇團
盧智燊 《福爾摩斯四圍騰之華生暴走大狗查》中英劇團

11. 最佳女配角 (悲劇 / 正劇)
黃呈欣 《如夢之夢》 香港話劇團
葉德嫻 《親親麗南》 PROJECT ROUNDABOUT
楊詩敏 《短暫的婚姻》 Dharma Workshop Limited

12. 最佳女配角 (喜劇 / 鬧劇)
王曉怡 《波音情人》（重演） A2創作社
王曉怡 《夜鶯》 唯獨舞台
葉童 《死人的手機》 鄧樹榮戲劇工作室

13. 最佳舞台設計
余振球 《坂本龍馬の背叛﹗》 劇場空間
阮漢威 《夏娃》 藝君子劇團
邵偉敏 《米線女戰士》 風車草劇團
孫詠君 《死人的手機》 鄧樹榮戲劇工作室
黃逸君 《我自在江湖》 香港演藝學院戲劇學院

14. 最佳服裝設計
袁玉英 《坂本龍馬の背叛﹗》 劇場空間
黃志強 《假鳳虛鸞》 香港話劇團
蘇善誼 《福爾摩斯四圍騰之華生暴走大狗查》中英劇團

15. 最佳燈光設計
張素宜 《死人的手機》 鄧樹榮戲劇工作室
陳焯威 《米線女戰士》 風車草劇團
歐陽翰奇 《公路死亡事件》 風車草劇團
楊子欣 《陪著你走》 香港藝術節
鄧煒培 《5月35日》 六四舞台

16. 最佳音響設計
袁卓華 《假鳳虛鸞》 香港話劇團
郭宇傑 《如夢之夢》 香港話劇團
陳詠杰 《米線女戰士》 風車草劇團

17. 最佳填詞
岑偉宗 《維多利雅講》 一舖清唱
張飛帆 《熱鬥獅子球》 劇場空間
黃詠詩 《三生三世愛情餘味》 一舖清唱

18. 最佳原創音樂（音樂劇）
江麗盈 《老子駕到》（劇場版）演戲家族
李端嫻 《陪著你走》 香港藝術節
溫卓妍 《夜鶯》 唯獨舞台

19. 最佳原創音樂（戲劇）
伍卓賢 《三生三世愛情餘味》 一舖清唱
伍卓賢 《維多利雅講》 一舖清唱
劉穎途、許諾(梁洛華)、麥家錀《坂本龍馬の背叛﹗》劇場空間

20. 最佳化妝造型
阮漢威 《四川好人》 香港話劇團、演戲家族
唐本烽 《坂本龍馬の背叛﹗》 劇場空間
黃志強 《如夢之夢》 香港話劇團
黃志強 《假鳳虛鸞》 香港話劇團

*《如夢之夢》由賴聲川及馮蔚衡聯合導演，但根據評審章則，候選者必須為「香港居民身分證」持有人，因此只有馮蔚衡符合候選資格。

尋常心

但冇蘇玉華，好可惜

係今年如夢+麗南

親親麗南阿蘇做得好喪，如夢之夢就演活顧香蘭的堅毅，我覺得係兩個角色分薄了票數。入圍的禤思敏我覺得佢好普通，都差d忘記短暫的婚姻好佢

首先感謝您對《囍雙飛》的支持！

由於香港疫情至今仍未明朗，4月下旬是否適合室內集會仍存很大疑問；《囍雙飛》團隊在關心觀眾健康安全的大前提下，現告將原定今年4月下旬的演出延至明年5月份舉行，具體轉場詳情將容後公佈。

廷期到 下年

人哋全部取消，真係唔知港話新劇季點演出

一表睇晒，網上免費舞台劇重溫懶人包！

抗疫期間，繼續支持香港舞台劇！

在最近幾星期的《日常8點半》節目，小弟訪問了多個舞台劇單位，大家都在努力撐過這個冰河時期，其中多個團體在這個3月開始，紛紛推出經典舞台劇網上免費重溫，而「中英劇團」更為新劇《大藝術爸》舉行網上讀劇直播，直播過後繼續開放予公眾免費收看！

所以特別為大家整理呢個Post，等大家Keep好，隨㩒隨睇，根本就是舞台劇版Netflix！

這裡有齊各劇的上線日期及收看有效日期，觀眾們享盡福利之餘，記得疫情過後，真金白銀購票支持香港舞台劇呀！
____________________________________________________

中英劇團《大偽術爸》網上讀劇（現在至??）
「中英劇團 Chung Ying Theatre Company」fb page

一路青空《魔法豆腐花》(現在至 25/3/2020)
「Stagetv Theatre Fans 劇場粉絲」fb page

7A班戲劇組《魔幻法典》(現在至 26/3/2020)
「Stagetv Theatre Fans 劇場粉絲」fb page

香港話劇團《失禮．死人》(現在至 3/4/2020)
「香港話劇團 Hong Kong Repertory Theatre」fb page：

影話戲 人民生活系列之「衣」-《一絲不掛》(現在至 3/4/2020)
「Stagetv Theatre Fans 劇場粉絲」fb page

"Co & Co - A duet dance with courage." (雙人舞演出)，(現在至？？)
「Stagetv Theatre Fans 劇場粉絲」fb page

前進進戲劇工作坊《午睡》(播放日期：25/3/2020 Wed 830pm)
「Stagetv Theatre Fans 劇場粉絲」fb page：

香港話劇團《找個人和我上火星》 （播放日期：28/3/2020 Sat 8:00 PM 至 10/4/2020）
「香港話劇團 Hong Kong Repertory Theatre」fb page：

7A班戲劇組《2097：A Fairy Tale of Two Cities》(播放日期：1/4/2020 Wed 830pm)
「Stagetv Theatre Fans 劇場粉絲」fb page：

香港話劇團《讓我愛一次》（播放日期：4/4/2020 Sat 8:00 PM 至 17/4/2020）
「香港話劇團 Hong Kong Repertory Theatre」fb page：

香港話劇團《家庭保衛隊》（播放日期：11/4/2020 Sat 8:00 PM 至 24/4/2020）
「香港話劇團 Hong Kong Repertory Theatre」fb page：

香港話劇團《一頁飛鴻》（播放日期：18/4/2020 Sat 8:00 PM 至 1/5/2020）
「香港話劇團 Hong Kong Repertory Theatre」fb page：

香港話劇團 Hong Kong Repertory Theatre
中英劇團 Chung Ying Theatre Company
Stagetv Theatre Fans 劇場粉絲
香港演藝學院校友會 HKAPA Alumni Association

睇咗失禮死人，都ok
等港話播找個人和我上火星

Miss咗《失禮．死人》

今晚做家庭保衞隊，8pm

PROJECT ROUNDABOUT

四個原著劇本為：莊梅岩《教授》、龍文康《過戶陰陽眼》、鄭國偉《好日子》、郭永康《真實的謊言》。
四位導演為：陳焯威、王俊豪、鄧世昌、張銘耀。
聯同一班演藝學院歷屆畢業生及業內友好，一起為疫後的劇場注入新動力。

好期待

而家成個演藝界都要呢類成功人仕去幫下業界喇

潘燦良講咗會有網上收費直播，正呀
好想再聽佢聲演教授

頭先睇一頁飛鴻，辛偉強好好戲

我反而想問結果想睇返以前啲舞台劇邊度有平台？
想睇 sick leave tomorrow

難d喎，除非劇團放影片上網，好似之前港話咁

等緊香港話劇團出劇季
中英劇團下年麻麻，雖然會買四套

我等緊5月35日重演
仲有我們最快樂首演

5 月35 日其實除咗最後一幕都麻麻
我們最快樂買咗靚飛㗎

咁請問有無碟買架？
或者付費平台都可以

無聽聞過，或者你直接上劇團fb問問

香港地舞台劇好難有

5月35日公布新卡士，有金像獎最佳女配角區嘉雯，無咩嘅，賣貴啲囉d飛

天邊外班底

有無鄧樹榮同好

📌《5月35日》「庚子版」 眾籌活動
集結力量 網上演出 六四前夕 全球直播

「以現在的社會狀況，我們的政治氣候，我擔心這個戲未必有機會再上演﹗」導演陳曙曦說。

🚨我們希望集結公民力量，
令全球所有人都可以在「六四」免費網上觀賞《5月35日》，
讓這個故事遍地開花，
讓更多人了解真相、追求公義。

請登入眾籌連結：

*********************************************************
2019年六月，是「六四」的三十周年，六四舞台邀請了著名編劇莊梅岩創作《5月35日》。首演5場及加開的6場門票均全部售罄，一致好評，更獲本屆舞台劇獎六大提名，包括最佳劇本！經歷了大半年的社會運動，面對過暴政與暴力，「六四」對香港人多了另一重意義，在謊言與假新聞氾濫的社會，《5月35日》為悼念亦為警世！

為了蒐集資料，編劇莊梅岩曾到訪內地訪問當年「難屬」，亦因此被神秘人「探訪」和「關注」，令她質疑香港的創作自由可能已經岌岌可危。

眼下的暴政和警暴，「廿三條立法」如箭在弦，六四舞台在香港再有生存的空間嗎？

當網絡上充斥假新聞，官方又不斷篡改歷史事件，究竟「六四屠城」和「反送中運動」在不久的將來會變成什麼樣的故事呢？

我們不知道答案，但只要有機會，我們仍然要演下去﹗因此當社會運動仍在激烈抗爭之際，六四舞台就馬上籌組了《5月35日》（庚子版）。

📆根據中國歷法，2020年是庚子年；翻開中國歷史，庚子年往往是浩劫之年。香港經歷多個月的社會運動，「六四」對步入庚子年的香港人有何意義？六四舞台今年誠邀著名導演陳曙曦，連同全新班底，重新創作《5月35日》 的「庚子版」。

😷😷鑑於疫情持續，政府下令關閉全港劇院，令原訂5月在香港藝術中心的舞台演出被迫取消，劇團為堅守信念，破天荒決定把這個震撼人心的六四故事以網上直播形式，於2020年六四前夕向全球人士同步免費播放（粵語演出，附中英文字幕），並於6月4日全日24小時在網上分享。其錄像版本亦將會製作成電影影片，把演出搬上大銀幕，讓更多人了解真相、追求公義。✊✊✊✊

>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>

💰籌款目標💰
35萬，但50萬能讓我們做得更多

製作一齣舞台劇的基本成本相當高，一般要靠數千張數百元的門票收入才能維持收支平衡。在疫情下失去劇院，沒有門票收入，加上題材敏感，《5月35日》要獲得商業贊助機會是「零」。因此，我們只能靠公民發揮力量，解囊相助，協助我們把舞台劇作全球網上直播及製成影片，把故事帶到更遠。

我想捐少少錢支持但唔想網上捐，你懂的
我覺得去銀行入錢比較好

PROJECT ROUNDABOUT 給您的第四封信：

一個星期又過去了。

一切如火如荼。

終於可以公佈最後四個劇本：潘惠森《大刀王五》、陳敢權《白蘭呼喚》、陳志樺《蛋散與豬扒》、張飛帆《危樓》。
也就是說十二個劇本、十二位導演、所有需要的演員和後台工作人員，總共大約170位參與者已經全部齊全了，實在未出發先興奮！

如果一切順利的話，我們預計將會在未來的三數個星期便會開始排練，演出亦會隨即展開。
我們預計用兩個星期去完成演出。
第一個星期的週末各有兩埸演出。
第二個星期，週日每晚一場演出，緊隨的週末亦各有兩場演出，共十二場讀戲表演。

劇本與導演的配對如下：

鄭國偉《好日子》 導演：陳焯威
莊梅岩《教授》 導演：王俊豪
鄭廸琪《好人不義》 導演：曾漢仲
黃詠詩《香港式離婚》 導演：余健生
郭永康《真實的謊言》 導演：張銘耀
龍文康《過戶陰陽眼》 導演：鄧世昌
張飛帆《危樓》 導演：馮嘉輝
杜國威《人間有情》 導演：李慧心
陳志樺《蛋散與豬扒》 導演：尹偉程
陳敢權《白蘭呼喚》 導演：羅松堅
鄧世昌《三子》 導演：葉萬莊
潘惠森《大刀王五》 導演：雷翰賢

因為整個計劃規模龐大，牽涉的前後台工作人員的數目也很多，排練和演出的日子也未能完全確定，所以如果有甚麼瑕疵或出錯或調動或調整，請大家多多包涵！

「不日上演」首個階段的籌備工作已經差不多完成，包括即時發放酬金予各位參與者。

下一個階段，也是最期待的，就是創作和演出的部分。
在這一部分，創作團隊會陸續登場，我們萬分雀躍、萬分興奮。
相信我們每一位都十分期待在排練室重聚，互相交流，彼此切磋，最後將成果在劇院跟觀眾分享。
只要疫情受控，劇院可以再次安全入座，這個階段便可以全速前進。

觀眾如欲購買門票支持這個計劃，敬請密切留意我們下次更詳細的公佈。

再講一聲「不日上演」約定您。

蘇玉華 潘燦良 張志偉
PROJECT ROUNDABOUT

港話新劇季

HKREP本劇季好鬼靚
希望遲啲真係有劇睇啦

希望佢哋開得成show
有兩套仲未有演員名單，聽日就賣飛啦喎

btw諗緊睇唔睇原則

值得睇，由其係今年呢個時勢，做埋呢次未來都未必有得再做

係咪好似講辦公室政治？
定有其他含意，如果係前者我就一般

並不，成齣都係現今香港嘅縮影嚟。

好的，我諗下睇唔睇

入唔到城市網，買條毛

秋生舞台劇延遲到明年8月，其中一位演員係朱栢康

如夢個故仔我麻麻地，感受唔到啲人個講嘅感動位但佢無台效果好唔錯，好新穎

其實我都麻麻，但睇舞台效果同演員演技已經值回票價，特別係潘太的演出

大家有冇買不日上映？買咗邊套？

諗住睇收費直播，教授
不過原來兩公婆只係統籌，冇份讀劇

咁個計劃主要係為咗開戲畀同行做呧

之前鏗鏘集訪問了其中三位讀劇者，都有dd有提不日上映四個字

5月35日預告
3/6 9:30 pm網上直播

生抽王舞台劇卡士：
黃秋生＋朱栢康＋陳淑儀

今個weekend繼續有得睇重播！
好好睇
我喊到成枱紙巾

我睇直播，真係好好睇
區嘉雯超級好戲

想買劇本集，等六四舞台回覆仲有無貨

港話FB 20/6播2011年的脫皮爸爸

另外聽講今日上網睇project roundabout讀劇嘅人投訴睇唔到/卡得好緊要，tbc個網真係要搞搞佢

我依家睇緊OK

我想睇脫皮爸爸

張海報成班麻甩佬，好似幾好笑

不過20號要睇咗白蘭呼喚先

白蘭好睇？剩低有冇邊套推介
我琴晚唔記得科水睇教授呀

過戶陰陽眼、香港式離婚、真實的謊言同埋大刀王五個劇本都好

香港式離婚睇過重演

謝謝推介

甩唔到P 正皮唔到詩鳩巴

頭三套都推
大刀無睇過 不過潘sir嘅本 要睇

白蘭呼喚 我無睇過㗎
不過個內容好吸引
個導演都唔錯 所以打算睇

教授正野 我嗰陣有入場睇
暴大人實鍾意個set

教授我睇劇本都覺得正
莊梅岩除咗公路死亡事件，好似都冇乜作品失手，我睇過嘅劇/劇本都覺得正，未睇過嘅都好好口碑

公路死亡事件我都很ok喎
你覺得套戲衰乜？

公路死亡事件本身第一次睇係唔係好知發生咩事
但第二次睇，明咗佢啲隱喻就覺得過癮好多
feel到係莊梅岩想試新野嘅劇本嚟

我等緊一水南天呀呀呀

即係舞台劇演唱會全面復甦
不過正苦個閪logic

其實on9正苦咁玩法，除了香港話劇團基本上香港所有劇團可以收檔，因為唔會有人做蝕本生意

係

細劇團好多靠政府本身嘅資助
而資助又係以入座率按比例去俾
本身都大約要7成先勉強break even

所以我覺得新聞小花2有機會開唔成，可能正苦都有心打壓藝術創作